%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 201\label{am201}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 10
\item[topic:]\ Copyright\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/autor.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{De conformidad con la Directiva 91/250/CEE del Consejo, de 14 de mayo de 1991, sobre la protecci\'{o}n jur\'{\i}dica de los programas de ordenador, cualquier forma de expresi\'{o}n de un programa de ordenador original estar\'{a} protegida por los derechos de autor como obra literaria. No obstante, las ideas y principios en los que se basa cualquiera de los elementos de un programa de ordenador no est\'{a}n protegidos por los derechos de autor.}{\input{201-nov.en}}{Los derechos reservados no s\'{o}lo se aplican a los trabajos literarios, sino tambi\'{e}n a los libros de texto, manuales de operaci\'{o}n, programas de ordenador y todas las clases de estructuras de informaci\'{o}n. Los derechos reservados son el sistema de ``propiedad intelectual'' para programas de ordenador y no son solamente un sistema para un aspecto lateral o ``literario'' de los programas de ordenador. Si los derechos reservados no cubren la ``idea subyacente'' de un libro o de un programa, no se trata de una indicaci\'{o}n de una insuficiencia de derechos reservados sino de la necesidad de mantener libres las ``ideas subyacentes'' o conceptos generales, de modo que diversos creadores tengan ocasi\'{o}n de obtener la propiedad mediante trabajos individuales basados en \'{e}stos conceptos generales.}
